La solution $f$ de l'équation différentielle $y'=-3y + 7$ telle que $f(0) = 1$ est la fonction définie sur $\R$ par :

\smallskip

\begin{center}
	\renewcommand\arraystretch{1.9}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
		\textbf{A. } $f(x) = \e^{-3x}$&\textbf{B. } $f(x) = - \dfrac43 \e^{-3x} + \dfrac73$\\
		\textbf{C. } $f(x) = \e^{-3x} + \dfrac73$&\textbf{D.~} $f(x) = - \dfrac{10}{3} \e^{-3x} - \dfrac73$
	\end{tabularx}
\end{center}

L'équation différentielle $y' = - 3y$ a pour solutions les fonctions $x \longmapsto f(x) = K \e^{- 3x}$, avec $K \in \R$.

La fonction $x \longmapsto \alpha$, avec $\alpha \in \R$ est solution de l'équation différentielle $y' = - 3y + 7$ si et seulement si $y' = 0 = - 3\alpha + 7 \iff 3\alpha = 7 \iff \alpha = \dfrac73$.

On sait qu'alors les solutions de l'équation différentielle $y' = - 3y + 7$ sont les fonctions $x \longmapsto K \e^{- 3x} + \dfrac73$.

En particulier la fonction $f$ solution telle que $f(0) = 1 \iff K + \dfrac73 = 1 \iff K = - \dfrac43$.

La seule solution est donc la fonction définie par $f(x) = - \dfrac43\e^{-3x} + \dfrac73$ \\  \textbf{Réponse B.}